<resources>
    <string name="app_name">ИнвестГид</string>
    
    <string-array name="main_titles">
        <item>Основы личного финансового планирования</item>
        <item>Инвестиции\nи финансовые рынки</item>
        <item>Финансовая отчетность\nи анализ</item>
        <item>Банковские продукты и услуги</item>
        <item>Финансовые риски\nи управление ими</item>
    </string-array>

    <string-array name="main_text">
        <item>Основы личного финансового планирования — это процесс управления своими личными финансами, который включает планирование доходов и расходов, создание сбережений, управление долгами и инвестициями,
            а также защиту от финансовых рисков. Цель личного финансового планирования — обеспечить финансовую стабильность, достижение долгосрочных и краткосрочных целей, таких как покупка жилья, создание подушки безопасности, выход на пенсию и финансовая независимость.</item>
        <item>Инвестиции и финансовые рынки являются ключевыми компонентами здоровой экономики и личного благосостояния, обеспечивая возможности для роста капитала, финансовой устойчивости и эффективного распределения ресурсов.</item>
        <item>Финансовая отчётность и анализ необходимы для оценки текущего состояния компании и её деятельности. Они помогают понять прибыльность, устойчивость и способность компании выполнять финансовые обязательства. Это важно для принятия решений руководителями, инвесторами и кредиторами по поводу вложений, кредитов и дальнейшего управления бизнесом</item>
        <item>Банковские продукты и услуги помогают управлять финансами, сберегать деньги, получать кредиты, безопасно проводить платежи и переводы. Они обеспечивают удобство, безопасность средств и предоставляют возможности для инвестирования и накопления капитала.</item>
        <item>Знание о финансовых рисках помогает защитить активы и принимать обоснованные решения. Управление рисками снижает вероятность убытков
            и обеспечивает финансовую стабильность, используя такие стратегии, как диверсификация и страхование.</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="quest_title_1">
        <item>Что такое личный бюджет?</item>
        <item>Что такое подушка безопасности?</item>
        <item>Какую часть дохода рекомендуется откладывать на сбережения?</item>
        <item>Что из перечисленного считается плохим долгом?</item>
        <item>Что такое диверсификация\nв личных финансах?</item>
        <item>Какой тип расходов является приоритетным?</item>
    </string-array>
    <string-array name="quest_title_2">
        <item>Что такое акция?</item>
        <item>Что такое дивиденды?</item>
        <item>Что означает термин «диверсификация»?</item>
        <item>Какую основную функцию выполняет фондовый рынок?</item>
        <item>Облигация — это:</item>
        <item>Что такое индекс на фондовом рынке?</item>
    </string-array>
    <string-array name="quest_title_3">
        <item>Что показывает баланс компании?</item>
        <item>Что такое чистая прибыль?</item>
        <item>Для чего нужен отчёт о движении денежных средств?</item>
        <item>Что означает термин "ликвидность" в финансовом анализе?</item>
        <item>Что такое коэффициент рентабельности?</item>
        <item>Анализ балансовой ликвидности оценивает:</item>
    </string-array>
    <string-array name="quest_title_4">
        <item>Что такое депозит?</item>
        <item>Кредитная карта позволяет:</item>
        <item>Что такое ипотека?</item>
        <item>Онлайн-банкинг позволяет:</item>
        <item>Дебетовая карта предназначена для:</item>
        <item>Что означает страхование вкладов?</item>
    </string-array>
    <string-array name="quest_title_5">
        <item>Финансовый риск — это:</item>
        <item>Что такое инфляционный риск?</item>
        <item>Системный риск — это:</item>
        <item>Как можно управлять процентным риском?</item>
        <item>Что такое операционный риск?</item>
        <item>Что такое хеджирование?</item>
    </string-array>
    
</resources>