<resources>
    <string name="app_name">ИнвестАналитик</string>

    <string-array name="selected_test_title">
        <item>Основы инвестирования</item>
        <item>Акции и облигации</item>
        <item>Риск и доходность</item>
    </string-array>

    <string-array name="selected_test_text">
        <item>
            Инвестирование — это процесс вложения денег в различные активы с целью получения прибыли в будущем. Одно из
            основных правил успешного инвестирования — диверсификация. Это значит, что нужно распределять свои
            инвестиции между разными типами активов, такими как акции, облигации, недвижимость и другие. Это помогает
            снизить риски, так как если один актив теряет в цене, другие могут компенсировать убытки.

            \n\nСуществует также важное различие между активными и пассивными инвестициями. Активные инвесторы стремятся
            постоянно покупать и продавать активы, чтобы получить максимальную прибыль. Они изучают рынок, отслеживают
            новости и анализируют экономическую ситуацию для того, чтобы принимать решения о покупке или продаже
            активов. Однако активные инвестиции могут быть рискованными, так как рынок может быть непредсказуемым.

            \n\nПассивные инвесторы, напротив, вкладывают деньги на длительный срок, не стремясь совершать частые
            сделки.
            Они выбирают стабильные активы, которые будут приносить прибыль в долгосрочной перспективе. Пассивные
            инвестиции могут быть менее рискованными, но и доход от них может быть ниже по сравнению с активными
            стратегиями.
        </item>
        <item>
            Акции представляют собой долю в собственности компании. Покупая акции, инвестор становится совладельцем
            компании и может претендовать на часть её прибыли в виде дивидендов. Кроме того, стоимость акций может расти
            со временем, что позволяет зарабатывать на их продаже. Однако акции несут в себе высокий уровень риска,
            поскольку цены могут как расти, так и падать в зависимости от состояния рынка и самой компании.

            \n\nОблигации — это долговые обязательства. Когда инвестор покупает облигацию, он фактически дает в долг
            компании или государству на определённый срок. Взамен он получает регулярные процентные выплаты (купон) и
            возврат основной суммы по окончании срока облигации. Облигации считаются менее рискованными, чем акции, так
            как их доходность более предсказуема, но и доходность у них, как правило, ниже.

            \n\nТаким образом, акции подходят для тех, кто готов рисковать ради высокой прибыли, а облигации — для
            инвесторов, предпочитающих стабильность и меньший риск. Для достижения сбалансированного портфеля часто
            рекомендуется сочетать оба инструмента в инвестиционной стратегии.
        </item>
        <item>
            Инвестиции всегда связаны с рисками. Одно из основных правил инвестирования — чем выше потенциальная
            доходность актива, тем выше риск потери средств. Например, инвестиции в акции могут принести высокий доход,
            но также несут риск значительных убытков. Вложения в облигации или депозиты менее рискованны, но и
            доходность от них ниже.

            \n\nРиски можно разделить на рыночные, экономические и специфические для конкретного актива. Рыночный риск
            связан с изменением цен на активы в зависимости от состояния экономики. Экономический риск возникает в
            случае кризиса или инфляции. Специфический риск относится к проблемам, связанным с конкретной компанией или
            сектором.

            \n\nИнвесторы могут управлять рисками с помощью диверсификации, тщательного анализа и выбора стратегии,
            соответствующей их целям. Новичкам рекомендуется начинать с менее рискованных активов, постепенно изучая
            рынок и переходя к более доходным, но и более рискованным инструментам.
        </item>
    </string-array>

    <!--Questions-->
    <string-array name="oi_question">
        <item>Что такое диверсификация?</item>
        <item>Чем отличаются активные инвесторы от пассивных?</item>
        <item>Какой подход считается менее рискованным?</item>
        <item>Почему важно диверсифицировать портфель?</item>
        <item>В чем заключается основной недостаток активных инвестиций?</item>
    </string-array>
    <string-array name="ao_question">
        <item>Что такое акция?</item>
        <item>Чем облигации отличаются от акций?</item>
        <item>Какой тип инвестиций считается менее рискованным?</item>
        <item>Что получает инвестор, купивший акцию?</item>
        <item>Что из перечисленного относится к облигациям?</item>
    </string-array>
    <string-array name="rd_question">
        <item>Какое правило касается риска и доходности?</item>
        <item>Что является примером низкорискованного актива?</item>
        <item>Какой риск связан с изменениями цен на активы?</item>
        <item>Что такое специфический риск?</item>
        <item>Как можно снизить риски в инвестициях?</item>
    </string-array>

    <!--Answers-->
    <string-array name="oi_answers_1">
        <item>Разделение инвестиций между разными активами</item>
        <item>Вложение всех средств в один актив</item>
        <item>Продажа всех активов на пике</item>
        <item>Покупка только акций</item>
    </string-array>
    <string-array name="oi_answers_2">
        <item>Активные инвесторы чаще совершают сделки</item>
        <item>Пассивные инвесторы продают активы каждый месяц</item>
        <item>Активные инвесторы только покупают недвижимость</item>
        <item>Пассивные инвесторы работают только с акциями</item>
    </string-array>
    <string-array name="oi_answers_3">
        <item>Пассивные инвестиции</item>
        <item>Долгосрочные инвестиции в акции</item>
        <item>Вложение в криптовалюту</item>
        <item>Активные инвестиции</item>
    </string-array>
    <string-array name="oi_answers_4">
        <item>Чтобы уменьшить убытки</item>
        <item>Чтобы быстрее продать активы</item>
        <item>Чтобы избежать налогообложения</item>
        <item>Чтобы увеличить расходы</item>
    </string-array>
    <string-array name="oi_answers_5">
        <item>Высокий риск</item>
        <item>Недоступность для начинающих инвесторов</item>
        <item>Невозможность продать активы</item>
        <item>Низкая прибыль</item>
    </string-array>

    <string-array name="ao_answers_1">
        <item>Доля в компании</item>
        <item>Долговое обязательство компании</item>
        <item>Инструмент для снижения налогов</item>
        <item>Краткосрочный инвестиционный актив</item>
    </string-array>
    <string-array name="ao_answers_2">
        <item>Облигации приносят фиксированные выплаты</item>
        <item>Облигации более волатильны, чем акции</item>
        <item>Облигации предоставляют право на участие в управлении компанией</item>
        <item>Акции всегда приносят меньше прибыли</item>
    </string-array>
    <string-array name="ao_answers_3">
        <item>Облигации</item>
        <item>Акции</item>
        <item>Криптовалюта</item>
        <item>Недвижимость</item>
    </string-array>
    <string-array name="ao_answers_4">
        <item>Право на дивиденды и участие в управлении</item>
        <item>Право на покупку облигаций</item>
        <item>Возврат всех вложенных средств</item>
        <item>Фиксированные выплаты</item>
    </string-array>
    <string-array name="ao_answers_5">
        <item>Фиксированные процентные выплаты</item>
        <item>Колебание цены на рынке</item>
        <item>Краткосрочный доход</item>
        <item>Возможность получения дивидендов</item>
    </string-array>

    <string-array name="rd_answers_1">
        <item>Чем выше доходность, тем выше риск</item>
        <item>Риск не влияет на доходность</item>
        <item>Доходность и риск не связаны</item>
        <item>Чем выше риск, тем ниже доходность</item>
    </string-array>
    <string-array name="rd_answers_2">
        <item>Облигации</item>
        <item>Криптовалюта</item>
        <item>Недвижимость</item>
        <item>Акции</item>
    </string-array>
    <string-array name="rd_answers_3">
        <item>Рыночный</item>
        <item>Финансовый</item>
        <item>Специфический</item>
        <item>Управленческий</item>
    </string-array>
    <string-array name="rd_answers_4">
        <item>Риск, связанный с конкретной компанией или сектором</item>
        <item>Риск, связанный с конкретной экономической ситуацией</item>
        <item>Риск инфляции</item>
        <item>Риск обесценивания валюты</item>
    </string-array>
    <string-array name="rd_answers_5">
        <item>Диверсифицировать портфель</item>
        <item>Инвестировать только в один актив</item>
        <item>Вкладывать все средства в акции</item>
        <item>Избегать анализа</item>
    </string-array>

    <!--Finish-->
    <string-array name="finish_1">
        <item>Ваши знания желают оставлять лучшего</item>
        <item>Ваши знания впечетляют</item>
        <item>Вы эксперт</item>
    </string-array>
    <string-array name="finish_2">
        <item>Вам необходимо срочно заполнить пробелы в знаниях</item>
        <item>Вы уже знаете многое, но всегда есть куда расти</item>
        <item>Ваши знания более чем впечетляют</item>
    </string-array>

</resources>